施永青：香港的年輕人危機感不足

由於所屬的機構近日需要招聘新人，令我有機會接觸到新一代的香港年輕人。我本來以為，以香港現今的處境，年輕人「搵工」的急切性應該比較高才是，我們在這段時間都有意聘用新人，應有較多的選擇才是。結果卻並非如此。

雖然現時香港的失業率高達6.1%，比去年同期高達一倍，但我發覺來應徵的人並不多，而且諸多揀擇；要返大灣區工作的不做，要周末輪班的亦不做。我覺得他們在挑選工作的味道，比我在挑選員工的味道更強烈。

其中有個畢業逾三年的大學生，一直沒有找到一份像樣的工作，沒有一份工作可以持續做滿半年，我問他為甚麼每份工都做不長？他說，這些工作都是他自己決定不再做下去的，原因是他看不到工作的前景，所以不想再浪費時間。這樣看來，他似乎很有判斷力，而且很能當機立斷。

我回想自己頭一份工，在開始的時候也是看不到甚麼前景的。我的主要工作是負責送文件及影印。要過了試用期，公司才叫我負責每月打租單及追欠租。我只是默默地做着，做着，在不知不覺中，原來已成了地產行業的一個成員，後來才有機會在行裏開始自己的小生意。

如果我當初一定要找到一份很有前途的工作才願意全情投入去做，可能至今仍在左揀右揀，沒法心有所屬。我發覺，我並非比今天的年輕人更懂得考慮問題，只是我沒有他們那麼好的條件，沒法左揀右揀罷了。

當時，家裏的經濟條件不算太好，我讀完書的首要任務是要減輕父母的負擔。所以，能夠找到一份工，可以自食其力，已覺得值得珍惜。因此對工作從來不敢掉以輕心，從不遲到，病了也不會請假。

這是我們那一代的不幸，亦是我們那一代的幸。我們很容易就入了行，很容易把自己的心專注在一份非本來屬意的工作上，最後竟也做出了一定的成績。如果環境容許我們諸多選擇，我可能也會一做得不如意就轉工，甚至會放棄工作，去報讀一些進修課程。

我想提醒香港的年輕人，世界的形勢正出現根本性的轉變，「去全球化」對香港這種外向型的經濟傷害最大。香港的橋樑作用勢將被削減；下一代的年輕人會更難找到工作。他們即使能找得工作，加薪與升遷的機會亦會大減。

我相信，在未來十年裏，我們上一代的盈餘，包括政府手裏的盈餘，都有可能被全數耗盡。現時的年輕人，屆時想不自食其力也不行。他們要由奢入儉，精神上將會感到十分沉重。

很可惜，我近日碰到的年輕人，對世界出現的變化都不太了解。他們有一半未聽聞過「去全球化」的說法，大部分亦不了解QE是甚麼意思。他們只知道返屋企就有得住，有得食。他們不覺得世界會有逼切的危機。

啱，除咗佢之外真係冇年青人會提防聖誕節

冇去全球化 得去中国化

香港的年輕人：施永青對聖誕節的危機感不足

典型資本家

人地有工開有書讀咪唔in，點知唔 in 又得罪佢，唔做地產又得罪佢。聖誕節快樂呀食屎狗

講到搵工一定要去佢間地產商做，打份 ACO 影嘢送文件好過去佢間嘢做多多聲

香港的年輕人：施永青對制裁危機感不足

//
我想提醒香港的年輕人，世界的形勢正出現根本性的轉變，「去全球化」對香港這種外向型的經濟傷害最大。香港的橋樑作用勢將被削減；下一代的年輕人會更難找到工作。他們即使能找得工作，加薪與升遷的機會亦會大減。//

呢段準確嘅

其他就廢老抒情體

去全球化
姐係要靠中國la
一靠中國就工作機會大減

證明香港年輕人好有危機感就真

請唔到人發脾氣?
年輕人岩岩讀書少格鬥經驗, 緊係唔做地產

施生有冇諗過係自已出價太低先請唔到人？

唔好請囉

成日係度鳩up

搵唔到工咪去移民做藍領囉

個危機咪就係你班仆街地產佬整出黎

邊撚個？

煩撚過閪條屍永青
永撚遠敵視年輕人

勞動力供應減少 需求亦同步減少
佢又唔講下生育率低咗幾多 畢業生少咗幾多

要周末輪班的亦不做

咩年代呀仲講5.5 / 6日工作

香港上一代靠地產發達9成係垃圾，誠哥除外佢唔靠地產應該都發到達

梗係有危機感啦
送中條例呢d咁陰濕既本地法例都睇穿共產黨陰謀
年輕人只係無能力阻擋 危機感一早就有

以前要做奴隸
而家都要繼續做奴隸,仲要如果仲衰過做奴隸就最好喇